{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010837",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0026410",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "살기산성\n\n(薩其山城)"
    },
    "text": "薩其山城 (薩其山城)\\n\n中国吉林省延辺朝鮮族自治州本春市にある石垣城郭は、三国時代の高句麗の遺構です。この城は琿春市の東側14kmに位置しており、沙斉城とも呼ばれています。この山城は琿春河下流の三角形沖積平野に連なる東北の山の上にあり、城壁の全長は7kmにも及ぶ巨大なものです。城壁は石で築かれており、現在も2~3mの高さが残っており、内側には幅2~5mの交通壕も設けられています。城門は計5つあり、北門が山城の正門となっています。城内には東と西を挟んで2つの渓谷がありますが、東の方が長く西の方が短いです。西側の渓谷の中間には、高さ10m、長さ70mの石垣障壁が築かれており、その西側の端は北門とつながっていて、補助防御施設と思われます。障壁の東端には30mほどの開口部があり、ここで小さな渓谷の水が流れています。北門の東南300m地点には将台が設置されています。山城の西南角と東端の山峰には望台があり、西南の望台は直径30m、高さ3mで石垣に囲まれています。小さな山の西側には竿が設置され、南北50~60m、東西30mの建物地があります。この地域には縄文と布文の瓦片が散らばっています。北側にも1ヶ所の建物地があります。この城内の出土遺物と築城形態は、高句麗と渤海山城の特徴をうまく示しています。この山城が位置した琿春地域は、豆満江下流一帯を経営する上で重要な地であり、高句麗時代の冊城が位置していた場所でもあります。そのため、薩其山城は高句麗のものと考えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "薩其山城はどこにありますか？",
            "answer": "薩其山城は中国吉林省延辺朝鮮族自治州本春市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "薩其山城は何の遺構ですか？",
            "answer": "薩其山城は三国時代の高句麗の遺構です。"
        },
        {
            "question": "薩其山城の城壁の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "薩其山城の城壁の全長は7キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "薩其山城の城門はいくつありますか？",
            "answer": "薩其山城には計5つの城門があります。"
        },
        {
            "question": "薩其山城の正門はどこですか？",
            "answer": "薩其山城の正門は北門です。"
        },
        {
            "question": "薩其山城の内側には何が設置されていますか？",
            "answer": "薩其山城の内側には幅2~5mの交通壕が設けられています。"
        },
        {
            "question": "薩其山城の東と西には何がありますか？",
            "answer": "薩其山城の東と西には2つの渓谷があります。"
        },
        {
            "question": "薩其山城の西側渓谷の中間に何が築かれていますか？",
            "answer": "薩其山城の西側渓谷の中間には高さ10m、長さ70mの石垣障壁が築かれています。"
        },
        {
            "question": "薩其山城の山城の西南角と東端には何がありますか？",
            "answer": "薩其山城の山城の西南角と東端には望台があります。"
        },
        {
            "question": "薩其山城はどの時代のものですか？",
            "answer": "薩其山城は高句麗のものと考えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 468,
        "QA": 305
    }
}